香港失全球最自由經濟體地位 首遭新加坡趕上

華府傳統基金會公布「全球最自由經濟體系」指數，香港排名跌至第二，遭新加坡迎頭趕上，是25年來首次失落首名的寶座。

基金會指香港經濟自由指數為89.1分，按年跌1.1分，主要因為投資自由方面分數下降。香港在1995至2019年都是排名首位，而近期發生的政治及社會事件進一步侵蝕到香港作為理想營商地的聲譽，並拖累到資金流入情況。此外，香港過去五年GDP穩定增長，但在2019年則陷入衰退，認為香港過往是開放、市場主導的經濟體，惟現時與內地在貿易、旅遊及金融層面越趨緊密，香港經濟自由風險亦相應增加。

而排名第一的新加坡評分有89.4分，其整體評分與去年類近，只是在營商自由方面有改善，但相關因素亦被健全政府方面的分數所拉低。而排名第三至五位的地區則分別為紐西蘭、澳洲及台灣，澳門排名第九，而中國則排第二十位。(el/t)

攬炒見效了

順便取消埋關係法啦